【邊個賣獎？】十大中文金曲獎座被拍賣 港台回應︰感到詫異、失望同可惜

不論歌影視界，獎座對藝人來說，是一種肯定和鼓勵，不過獎座被掉棄及變賣的事，屢有發生。今日《蘋果》讀者司徒小姐，在一個拍賣網站中發現，有人以標題「十大中文金曲獎座 老香港懷舊物品」，將一個「十大中文金曲」的獎座進行拍賣，底價為1,000元。
讀者司徒小姐表示，她在拍賣網中發現有人賣獎，她說︰「剛才我喺網上見到，詳情我唔太清楚，我只覺得如果呢個獎係頒過畀嗰位得獎人，又或者呢個獎係sample都好，都唔應該攞出嚟咁樣賣。」據她提供的拍賣網頁中，可見到放賣的人，於2個月前放上網頁兜售，至今沒有人還價，亦未能成功賣出。而該拍賣帖附上的6張相中，其中4張相清楚可見是港台頒發的「十大中文金曲」的獎座，但獎座下方遮了得獎人名字，另外兩張相，分別是葉蒨文和容祖兒分別於2011年及2017年得獎時捧住獎拍的相片。
對於網上有人拍賣十大中文金曲獎座，港台公關部發言人今日回覆《蘋果》表示︰「金曲獎座每一年頒出，係表揚對中文流行樂壇幕前幕後有貢獻嘅傑出人士，表揚佢哋嗰一年嘅成就、成績，港台送出嘅獎座由得獎人保留，對於有人出售，港台感到詫異、失望同可惜。」
其實今年2月發生掉獎事件，當時商台DJ Colin Mak路經北角渣華道橋底，發現一個於2013年新城勁爆頒獎禮中，頒發的「新城勁爆躍進歌手」獎座，如垃圾被拋在橋底。網民更鎖定五位歌手為「可疑人物」，如連詩雅、羅力威、龍小菌、蔚雨芯及吳彤。（相關新聞︰ ）

又係佢幾個

又唔係叱咤or九十年代勁歌垃圾獎

仲以為梅姐遺物又比人賣

想要

做工同用料咁cheap淘寶搵人整仲靚過佢啦

個賣家都係收返嚟 想知邊個